Zu zeigen ist: ∃f−1: (∀x∈A:f−1(f(x)) =x)∧(∀y∈B:f(f−1(y)) =y).
(1) Da fsurjektiv ist, gibt es für jedes y∈Beinxy∈Amity=f(xy).
(2) Da finjektiv ist, folgt aus f(u) =f(v), dass u=v, also ist xyzuyeindeutig.
(3) Jedem y∈Bkann eindeutig xy∈Azugeordnet werden, dies sei f−1(y) =xy.
(4) Für jedes y∈Bgilt, dass f(xy) =yundf−1(y) =xy, also ist f(f−1(y)) =y.

   Tags & Topics:
   #y∈Bkann
   #x)∧(∀y∈B
   #∀x∈a
   #xy∈Azugeordnet

[Previous: #Logik-Algebra_276](Logik-Algebra_276.md)

[Next: #Logik-Algebra_276](Logik-Algebra_276.md)