6→∃x.P(x)(∃x.P(x))→⊥
⊥
Seitbeliebig und es gelte P(t). Es wird gezeigt, dass daraus folgt, dass aus P(t)falsch folgt ist: Gilt
P(t)so gilt nach EI, dass die Aussage ∃x:P(x)korrekt ist. Nach Prämisse folgt daraus falsch. Daher
folgt aus P(t)falsch. Da dies für beliebige tmitP(t)gilt, folgt aus der Aussage P(t)→ ⊥nach AI

   Tags & Topics:
   #P(t)→
   #P(t)falsch
   #P(t
   #P(x)korrekt
   #P(x)(∃x

[Previous: #Logik-Algebra_119](Logik-Algebra_119.md)

[Next: #Logik-Algebra_119](Logik-Algebra_119.md)